[面對網絡攻勢] 論獨立思考重要性

如果有留意近呢幾日新聞既手足，應該都會知道每日都有一單有爭議性既Topic

17/7：林卓廷新城市事件
18/7：張超雄私人草案事件
19/7：蘋果報導義士流亡台灣事件

我絕對明白香港人係極度高速既生活節奏之下，往往睇新聞同上連登都係睇標題同搵懶人包為主要吸收資訊既途徑，而有心人士往往就係借題發揮，再組合懶人包同標題黨大肆帶風向。
小弟在此希望每位同路人花多少少時間，每個Topic希望都自己睇返記招、新聞原篇報導。
要睇，都要睇清楚評論者背景，再去睇個一篇文字，但緊記勿因人廢言。

-社評
評論人往往有既定立埸，不論建制泛民本土或中立撚，往往都會有既定立埸，行文亦會偏向自己既立埸，呢樣野係十分正常。要睇就要睇埋各個立埸既評論，同埋睇返件事既本身。
借張超雄事件一用
有人話張超雄係鬼，想借私人草案幫送中條例起死回生；
有人話張超雄係真心膠，係錯既時機做對既事，浪費左一步棋；
有人話張超雄係老派泛民，未能脫離舊派泛民做法；
有人話張超雄十分毒撚，借私人草案將流亡台灣義士送返香港等等...

我係呢度唔會講自己既睇法或者立埸，但希望每位手足係面對呢類情況應該點樣處理。
1.1. 睇記招，留意返張超雄本人去解釋。
1.2. 睇返件事原本既fact，即張超雄本身既私人草案內容。
1.3. 唔好依靠連登熱門及正負評去作定論

再擴而充之，得出自己既睇法之後，應該點做？又有乜野小心注意？
第一，好多事都係公說公有理，婆說婆有理，意見可以發表，但一定要說服對方轉向企係自己既立埸？
第二，小心扣帽子大法，熱狗、泛民打手、0.3等等，因為扣帽子大法之下，可以簡單粗暴地將所有聲音輕鬆二元對立化，之後有心人就可以輕易撥火，再圖分化。
第三，時刻保持清晰思緒，莫因為網上一時風向就急於下定論。

而係呢埸運動入面，大家將會不停面對更強烈既網絡攻勢，希望各位手足有足夠既聰明智慧去面對，諗到再講。

We are the member of Team Hong Kong

721見

原來7月20取消左

Print 出黎痴係連儂牆比老人家知

Airdrop 比人

唔好搞到老人家白行一趟

大會為市民作考慮，負責抵讚！

有人話張超雄十分惡毒撚，借私人草案將流亡台灣義士送返香港等等...
sor 打錯字

我冇嘢講

好明顯網絡攻擊開始緊

大家勿忙初心：兄弟爬山、各自努力

不督灰、不分化、不割蓆！

今日好明顯三毛黑色警告啦

起底查吓就知 佢地嗰啲舊發言係其他台
忽然之間就係政事台多幾個post 請注意辨清真偽 理性思考
721見

Support

不論係咪0.3出擊，任何時候都應該保持自己頭腦清晰去思考，
反而，小心出0.3字句，否則自己都會陷入扣帽子大法，導致二元對立。
因為一扣帽子，就會少左好多立埸、相對既意見同睇法都少左，
如非熱狗，即販民打手
要好小心去諗清楚每件事先去作定論

樓主講得好
係真中立

最重要依家，自己思考，諗完唔清楚就上網查，唔明再睇唔同人既理據，唔明d理據，再查。

自扣帽子先
我係和理非
等你地運動成功我就出黎收割光環

冇錯，要諗多幾步，
係好攰好浪費時間，但必須要做，
耳聽三分假，眼看未為真
多作思考，再下定論

推

特別要小心某d只問立場不問是非嘅言論
句嘢唔啱聽就毫無理據屈毛屈熱狗

係啊
要嘗試企係對方立埸思考點解對方會咁諗，
而唔係第一時間去扣帽子，再將對方往死裡打

Pushing

最重要係睇曬成篇野先比正負皮

要有Source先先啊
好多Fake news、標題黨、斬頭斬尾
仲要小心d留言，因為唔係講緊十個八個寫手，講緊係幾百人起
一定要係自己分析過睇過Source同原文先作定論